<DOC><METID> 076 </METID><DOCNO> CB311015.BFW (  381)     </DOCNO><DATE>     1995-11-15 11:27:16 (3B:wsz022) </DATE><TEXT>aa404 bx404</p><headline> 長江 四川 江津水域發生重大沉船事故 </headline><p><s> 新華社 重慶 十一月十五日電（記者金敏）十一月十三日 上午，長江 四川 江津市水域發生重大沉船事故，江津市輪船總公司所屬客輪“江津６號”與貴州赤水輪船公司駁輪“遵義３０８號”相撞，“江津６號”瞬間沉沒，七十多名乘客和船員全部落水，僅三十二人生還，其餘四十多人下落不明。 </s><s> 到記者發稿時止，已打撈起三具屍體。 </s></p><p><s> 據江津市副市長雷政富介紹，十一月十三日 上午七時左右，“江津６號”輪從永川市 朱沱鎮啟航，沿長江下行，九時左右至江津市 楊岩水域，與同向行駛的“遵義３０８號”輪發生碰撞，“江津６號”輪瞬間沉沒，當時正在附近水域的機動船和漁船都趕往營救。 </s></p><p><s> 事故發生後，四川省、重慶市主管安全工作的負責人已陸續趕往出事現場，開展善後處理工作。 </s><s> 重慶市、江津市共組織了三個、共一百多人參加的事故善後處理小組、事故調查小組和沉船打撈小組。 </s><s> （完） </s></p></TEXT>
